 伊斯蘭聖戰勢力已攻下伊拉克第2大城摩蘇爾（Mosul）及北部大片領土，伊拉克資深官員今天表示，截至目前，石油生產和出口都未受到影響。 伊拉克是全球石油和天然氣蘊藏量最豐富的國家之一，每日約產350萬桶原油，2月石油出口達280萬桶，至少創下25年新高。 儘管好戰分子已占領產油重鎮基爾庫克省（Kirkuk）部分土地，不過省內多數的石油和天然氣田都位於中部和南部。 這名資深政府官員說，戰火目前尚未波及原油生產和出口。（譯者：中央社劉文瑜）。